# vmware-adapter-sbnd



## Начало работы

Список рекомендуемых шагов для начала работы

## Добавление файлов

- [ ] [Создание](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/web_editor.html#create-a-file) или [загрузка](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/repository/web_editor.html#upload-a-file) фалов
- [ ] [Добавление файлов с помощью командной строки](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/add-file.html#add-a-file-using-the-command-line) or push an existing Git repository with the following command:

```
cd existing_repo
git remote add origin https://dc-gitlab.sc.rtk-it.ru/smartcontrol-00/vmware-adapter-sbnd.git
git branch -M main
git push -uf origin main

```

## Интеграция

- [ ] [Установка интеграции с проектом](https://dc-gitlab.sc.rtk-it.ru/smartcontrol-00/vmware-adapter-sbnd/-/settings/integrations)

## Приглашения

- [ ] [Приглашение членов команды и соавторов](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/members/)
- [ ] [Создать новый запрос на слияние](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/creating_merge_requests.html)
- [ ] [Автоматическое закрытие проблем при слиянии запросов](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#closing-issues-automatically)
- [ ] [Включить подтверждение запросов на слияние](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/approvals/)
- [ ] [Автоматическое слияние при успешном завершении конвейера](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/merge_when_pipeline_succeeds.html)

## Разработка и тестирование

Использование встроенной непрерывой интеграции

- [ ] [Работа с CI/CD](https://docs.gitlab.com/ee/ci/quick_start/index.html)
- [ ] [Анализ кода на наличие известных уязвимостей с помощью статического тестирования безопасности приложений (SAST)](https://docs.gitlab.com/ee/user/application_security/sast/)
- [ ] [Развертывание в Kubernetes, Amazon EC2 или Amazon ECS с использованием автоматического развертывания](https://docs.gitlab.com/ee/topics/autodevops/requirements.html)
- [ ] [Использование развертывания на основе pull для улучшения управления Kubernetes](https://docs.gitlab.com/ee/user/clusters/agent/)
- [ ] [Настройка среды защиты](https://docs.gitlab.com/ee/ci/environments/protected_environments.html)

***

## VMware адаптер СБНД
Адаптер, предназначеный для сбора данных через SDK VMware из vCenter/ESXi с возможностью передачи через JMX в SBND. 

## Описание
Разработка адаптера ведется на java8 (jar без зависимостей). Адаптер имеет свой конфигурационный файл. Адаптер способен работать одновременно с группой подклчений vCenter и/или ESXi. Адаптер способен рабоать в нескольких режимах топологии - плоский список (для SBND) и иерархическое построение.

## Конфирурационный файл config.json
Для настроек поведения и подключений адаптера используется конфигурационный фай формата json. Конфигурационный файл должен быть расположен в месте размещения jar файла адаптера.

Адаптер использует интерактивную систему отслеживания состояния и значений конфигурационного файла. В случае если кофигурационный файл был удален или изменен - данные изменения сразу отразятся на работе адаптера. Для упрощения инсталяции - в случае, когда адаптер был запущен без конфигурационного файла, конфигурационный файл со значениями по умолчанию будет создан автоматически.

Конфигурационный файл содержит основные 4 настройки линии поведения соединения и сбора данных:

| Параметр | Значение по умолчанию | Тип | Описание |
| ---------|:---------------------:| ---:|---------:|
| clearIntervalSec | 3600 | integer |Интервал очистки в секундах, который определяет, как часто должна происходить очистка данных. |
| updateIntervalSec | 60 | integer |Интервал обновления в секундах, который определяет, как часто должны обновляться данные. |
| updateBeforeExitIntervalSec | 180  | integer |Интервал обновления перед выходом в секундах. Определяет, как часто должны обновляться данные перед завершением программы или процесса |
| numberRetries | 5 | integer |Количество попыток, которые предпринимаются для соединения с VMware SDK |

Настройка подключений адаптера имеет список подключений, а так же сами подключения
| Параметр | Значение по умолчанию | Тип | Описание |
| ---------|:---------------------:| ---:|---------:|
| activeConnections | [] | array |Массив с именами подключений |
| connections | [] | array |Массив с настройками подключений к vCenter/ESXi |

Массив с настройками подключений к vCenter/ESXi содержит объекты, каждый из которых имеет следующие атрибуты:

| Атрибут | Тип | Описание |
| --------|:---:| --------:|
| connection | string |Имя подключения (с+порядковый номер подключения) |
| domainName | string |Домен подключения vCenter/ESXi (на усмотрение пользователя) |
| serverIp | string |IP адрес подключения vCenter/ESXi |
| userName | string |Логин авторизации vCenter/ESXi |
| password | string |Пароль авторизации vCenter/ESXi |
| onError | string |Линия поведения подключения к vCenter/ESXi. |

Линия поведения имеет 3 различных параметра: 
1. RETRY - при неудачном подключении повторять попытки
2. SKIP - при неудачном подключении пропустить данное соединение
3. BREAK - при неудачном подключении завершить работу адаптера

## Параметры запуска и режимы
Адаптер имеет 3 режима работы. По умолчанию без флагов запускается древовидная топология на уровне бинов.
| Флаг запуска | Описание |
| -------------|:--------:|
| --tplg_flat |Режим плоской топологии бинов в jconsole. |
| --discover |Режим, при котором в jconsole формируется только скелет древовидной топологии без сбора данных. Сервер опрашивается один раз за запуск. |
> Следует помнить, что SBND способен работать только с плоским списком бинов, а значит для работы с SBND следует использовать флаг режима плоской топологии.
 
 
## Команды сборки

```
mvn -f pom.xml clean package
```

## Запуск через терминал с возможностью удаленного подключения из jconsole
Для запуска адаптера через командную строку без аунтификации следует использовать следующую команду

```
java -Dcom.sun.management.jmxremote=true -Dcom.sun.management.jmxremote.port=НомерПортаЗапуска -Dcom.sun.management.jmxremote.rmi.port=НомерПортаЗапуска -Dcom.sun.management.jmxremote.ssl=false -Dcom.sun.management.jmxremote.authenticate=false -Djava.rmi.server.hostname=IpАдресСервера -jar полныйПутьИУказаниеНазваниеДжарФайлаСРасширением --ФлагЕслиОнНеобходим
```

Для запуска адаптера через командную строку с аунтификацией следует подготовить файл с данными авторизации. Затем использовать следующую команду

```
java -Dcom.sun.management.jmxremote=true -Dcom.sun.management.jmxremote.port=НомерПортаЗапуска -Dcom.sun.management.jmxremote.rmi.port=НомерПортаЗапуска -Dcom.sun.management.jmxremote.ssl=false -Dcom.sun.management.jmxremote.authenticate=true -Dcom.sun.management.jmxremote.password.file=путьКФайлуСУчетнымиДаннымиПользователя -Djava.rmi.server.hostname=IpАдресСервера -jar полныйПутьИУказаниеНазваниеДжарФайлаСРасширением --ФлагЕслиОнНеобходим
```
> Файл c данными авторизации должен быть в формате, поддерживаемом JMX. Обычно для этого используется файл с расширением .jmxremote.password.


## Команды адаптера
Адаптер имеет ряд команд управления через бины посредством JMX
| Команда | Передаваемый параметр | Тип передаваемого параметра |Описание | 
| --------|:--------:|:---------------------:|:---------------------------:|
| reload | | |Выключение адаптера |
| readConfig | | |Получение конфигурации адаптера |
| discoveredTree | | |Получение топологии всех соединений |
| discoveredTree | с+порядковый номер подключения из конфигурационного файла | string |Получение конфигурации определенного соединения |
| flatTree | | |Получение топологии |
| readStatus | | |Получение статусов подключений адаптера |
| updateConfig | json конфигурация | string |Обновление конфигурации адаптера |


## Логирование


## Права
Все авторские права на данное программное обеспечение принадлежат РТК ЦТ в полном объеме.

## Лицензия
...